現在では当たり前に使われるようになったチャージキャンセルについて。

# 1.チャージキャンセルのやりかた
パワーゲージがMAXではない状態で、キャンセル可能な技をL+Hのパワーチャージでキャンセル後すぐチャージをやめることで、硬直を軽減する。  

# 2.パワーチャージ性能差
パワーチャージを最速停止した場合の全体フレームは

レプトス、ガルディン、ゲイツ : 16F
その他 : 8F

となる。また、サイバーボッツはガード硬直が技にもよるが10F以上あるため、被ガード時に最速のチャージキャンセルをすることで、基本的には有利をとることができる(16Fの機体はかなり技を選ぶが)。

# 3.実際の運用
実際の運用例は以下である。なお、この説明では基本的にパワーチャージの硬直が8Fの機体のみについて記述する。  
# 3.1.牽制技を空振りキャンセル
牽制技の判定が消えてからの硬直が8Fより長ければ、可能であればチャージキャンセルをした方が隙が少なくなる。  
ジャッカルの2H、ライアットのH、ワーロックのHで良く使われる。

# 3.2.ウェポンを発射直後にキャンセル
キャンセル可能な通常技ウェポンの発射後にチャージキャンセルをすることで、飛び道具を追いかけての攻めが可能になる。  
とくに、弾自体は強いが全体フレームの長いブロディアでは必須のテクニックである。

# 3.3.ダッシュ攻撃からの有利取り
ダッシュ攻撃をめり込むように当てつつチャージキャンセルし密着で有利を取る。  
強引な当て投げなどに展開でき、強力な攻めの一手ではある。  
相手側が攻撃に対してガードキャンセルを仕掛けた場合には注意が必要。

# 3.4.連続技強化
多くの機体が、L>H>(cc即停止)>bL>いろいろ ができる。  
キャンセル可能な打ち上げ技を持っている場合は、追撃の自由度が上がったりもする。